不可錯過的報道 - 陳惜姿

節錄

不可錯過的報道 - 陳惜姿

《鏗鏘集：7.21誰主真相》截圖

這星期多事，以至周一晚播出的《鏗鏘集7.21誰主真相》未受到足夠關注。那是證據確鑿的報道，未看的讀者，可到YouTube港台頻道重溫。

去年七月，《鏗鏘集》在721元朗暴力襲擊後播出〈元朗黑夜〉，已叫人眼前一亮。記者搜羅閉路片段，證實當晚警車曾路過元朗鳳攸北街，警員應目睹白衣人經過，卻沒下車了解。今次721一周年報道，記者掌握的資料更充足，指控更紮實，更與多個相關人士對質。

閉路電視片段證實，。。。。。。。。。。有幾輛屬於元朗的村代表。

另一重要發現是，白衣人在大街上招搖時，有拿着委任證的便衣人員在旁觀察，報道播出後幾天，警方在臉書網頁上證實這一點。這便奇怪了，便衣警站在大街視察，目的是評估風險和作出部署，但在車站內月台上的暴力襲擊，卻只有兩個軍裝警員到場後掉頭走，警方屢被質疑，皆說執法人手不足。鳳攸北街的便衣，到底評估了什麼風險？

最感人是，有商戶路見不平，冒險提供閉路電視片段，他說：家人擔心舖頭被牽連，勸他別多事，但他不想後悔一世。如果掌握證據都不交出來，香港便真正玩完了。。。。。。。。。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com